[東區] 瑤柱蛋白炒飯賣99元被指太貴

炒飯何價？有網民在網上投訴，稱致電柴灣一間工廠大廈餐廳叫瑤柱蛋白炒飯外賣，沒料到場才驚覺要價99元，批評餐廳無裝修又要坐圓櫈「唔值呢個價」。惟大多留言都質疑樓主落單時沒問清價錢，又指瑤柱蛋白炒飯成本較高，而其炒飯看來很足料。涉事的泗興食堂負責人直指本就不在餐牌上，慨嘆其實做一個瑤柱蛋白炒飯工序繁複，只計瑤柱已經用三兩以上，成本逾30元，而且餐廳只用最大尺寸的飯盒，份量很足，一般只有熟客才懂下單，所以在電話中沒主動告知價錢。名廚周中師傅力撑食堂，認為賣99元根本「唔貴」。

該網民在facebook群組「柴灣人柴灣事」發帖，批評「原來柴灣有咁貴嘅工廠大廈餐廳（泗Ｘ）」，指其瑤柱蛋白炒飯要價99元，比酒樓貴，「打電話叫外賣，去到先知咁貴，唔要都唔得」。他又批評餐廳只開設於柴灣工廠大廈區，無裝修、坐圓櫈、膠枱布，「唔係特別好食，唔值呢個價」。

不過，有曾光顧的街坊網民即時反駁，稱「設備差啲，以前食過一次，佢啲嘢我敢講一定好食過柴灣所有酒樓」、「個飯炒得幾靚又夠乾身，呢啲手工錢加埋其實賣99唔係貴」。

不少人更認為樓主自己都有問題，質疑他下單前無問清價錢亦有一定責任，樓主其後承認「冇問，冇諗過咁貴，以為$68左右」。有人笑指樓主不清楚現在的市價，「樓主係咪昏迷咗幾年先啱啱放出嚟，你睇下出面晚市先講」、「一分錢一分貨，佢足料喎」。

泗興食堂負責人阿遠表示，該客人取外賣時已說炒飯貴，但當時已煮好，對方亦願意付款，有客人將帖文展示給他看才知悉事件，「冇諗到咁大件事，下次話唔要，我冇嘢好講」。他指瑤柱蛋白炒飯不在餐牌上，一般只有熟客才會點，因為都知道價錢是98元（外賣加1元），所以不會特別提醒，亦不可能在客人叫外賣時每款講價錢，而且餐牌上亦有較實惠的炒飯，只是40多元。

阿遠慨嘆不少市民覺得工廈餐廳定價就一定要非常便宜，但其實廚師們不會因為在工廈餐廳上班而減薪，「廚房人工都十幾萬一個月」。他又指其食堂的瑤柱蛋白炒飯不會像有些酒樓一樣，只是將瑤柱炒完撒在飯上，而是先將瑤柱蒸好再拆絲，當中的菜芯要去葉和削表皮，雞蛋還只要蛋白。他說去年瑤柱的來貨價最平也要130元一斤，他們一碟炒飯用了3兩以上，成本已要30元，還要6隻蛋、4條菜芯，實際賺的不多，已是功夫菜，「出酒樓食同樣質素一定過百」，又無奈稱已經用了最大尺碼的飯盒，份量比一般食肆更多，下次有非熟客再點，會先講明價錢。

名廚周中師傅接受《香港01》訪問時直言，瑤柱蛋白炒飯賣99元「唔貴」，這個炒飯在酒樓的價錢亦因地區而異，平的有70至80元，百元樓上亦常見。他教路，上好的瑤柱蛋白炒飯一定要將蛋白炒得夠滑，而且要用「蝦仔飯」，意思是煮得好的飯，要「不爛、不硬、不油」，落鑊像小蝦一樣。

瑤柱方面，他認為一定要選用日本瑤柱，不能用內地瑤柱，廚師會先蒸再拆絲，可以一起炒，或炸完再炒，取其香脆口感，一般廚師會拿一手瑤柱絲去炒，份量約有一粒至一粒半，不足一兩。菜最好用芥蘭、西蘭花頭，全程要夠鑊氣，不然有可能會黏鑊。而許多食肆還會提供其他貴價炒飯，例如鮑魚炒飯和帶子炒飯等。

有冇東區翻學既朋友畢左業之後真係好掛住泗興同泉記啲23蚊貨車飯盒包野飲

唔問價又賺貴 仲要係一百幾十都要上網講

無寫價?
貴你又叫
叫完又話貴
知唔知個賤字點寫

窮撚就咪叫瑤柱食啦

似$30

199就貴姐
99最多咪比平時貴幾十

外賣送得黎都淋晒
邊好食
重要成99😂

泉記唔係18蚊外賣飯盒送汽水咩

住柴灣 但係喺筲箕灣讀書
掛住東大街太安樓多啲

窮撚食瑤柱

我搖一搖柱就有無數蛋白射出

好食真係唔貴
蓮香樓都炒得好好 不過已經冇做晚市

瑤柱算中價海味，佢足料賣99好正常

以前早午飯都係泗興都食

瑤柱呀唔係咸魚、叉燒呀，貴條毛

唔知價又叫係柒
但坦白講相中個盒頽飯
邊忽值99蚊

所以話 連登仔 真係賤種
情願幫 資本家(餐廳)
都唔幫 基層階級(工人)

明明自己都是基層階級

炒飯係咁架啦，你想點

似$30-$40

餵貓飯

屋企附近間茶記午市5x蚊，包嘢飲

利申：油麻地

睇賣相的確貴咗

但事主係on9，唔問價就嗌

賣相0分

30-50都可以係頽樣
60以上起碼會執好個樣先比人啦
撒多小小瑤柱擺面 都易接受d
我又好小聽過茶記飯盒賣一百蚊個
睇留言以為依家唔係2019年

我個年代係$16
仲要叫10送1、泉記

食波仔啦

兩三年前係學校嗌已經係23蚊啦，送水或者茶字典

樓主慈幼？

我都係筲箕灣讀書，行落東大街間唔中都會，不過太安樓太遠

呢個不嬲貴

$99 可以係酒樓食 連茶芥加一都係差唔多

睇完好想食多謝佢介紹

食過先可以評論貴唔貴
但你去酒樓食都70-80
炒得好食99絕對無問題

點解要點d餐牌冇既野？

16蚊 有野飲
28897785

求其用返個膠盒上條友感覺咪值D囉

佢真係on9, 自己唔知價錢又唔問價，叻唔切，正常茶記落單都會唔逐個遂個up價錢落單啦，佢都預你知價錢嫁啦

$99唔係問題
但賣相真係差左少少 又唔滿盒
酒樓$99既炒飯 唔好講味道
份量同賣相都贏好多啦

竟然仲維持到$23..良心企業

利申：食泉記貨車飯盒大

呢味野要做都幾麻煩
瑤柱浸軟再蒸 拆絲
蛋白又要另外起
呢兩樣野午市又唔算常用
喂獨係菜可以備定一大堆
我做廚都唔會想做呢味

太古嗰邊d茶記 賣瑤柱蛋白炒飯 大概70左右

可能係柴灣果邊嫌遠或者跟外賣app受add on 掛

點解啲人拎酒樓俾 酒店碟碟都差唔多一百

咁咪所有茶記每碟飯都可以賣過百

我地仲要嗌麻煩野
係咪都要炒飯底、中式牛柳意粉個d
全部唔洗加$, 仲有可樂、雪碧

瑤柱方面，他認為一定要選用日本瑤柱，不能用內地瑤柱

支那連條瑤柱都柒過人

oh 我眼殘
原來根本唔喺menu度

啱啊，啲料係喺天跌落嚟，廚房佬都係做義工，業主又冇收過佢租，賣９９蚊都夠膽死簡直係喪盡天良

又好似真係貴價外賣多數用透明膠盒裝

食過 真心值

佢地兩間野一加價就一齊加不過抵食又準時送到，一定係嗌佢地

以前返學差唔多日日食 泉記泗興金輝輪流換

瑤柱蛋白炒飯同菜粒蛋白炒飯都未分得清

你唔好戇鳩啦
間茶記會唔會係資本家呀
資本家擺明係業主啦...

係，去酒樓叫係過百
普通茶記亦唔會有呢個飯

泗興啲野食又抵又好食香煎青根好正 皮脆肉嫩好撚好食

我相信比塊A5和牛你放入個膠盒入面都好撚頹同樣衰嫁啦

何況只係炒飯一碟

呢啲真係戇鳩 仲想PO上網博人同情

人地只係茶記 工廈食堂 無擺碟有咩出奇
本身都唔預會有人叫 menu都無寫有得賣
係得熟客先知有

寶係足料都夠哂啦

酒店就唔止100啦呢個炒飯

酒樓100就差唔多

拎酒樓比都錯la

9蚊成本人工價 90蚊租金價 差唔多啦

盒飯足料喎

垃圾太多

東區番學哈囉
不過唔記得上年定今年已經係26蚊一個飯＋盒野飲

唔好衝出嚟？
可以嗎？

香港愈黎愈多依D on9

自己唔睇價錢 比錢個陣先投訴

食返廿蚊燒蠟檔飯盒算啦

泉記已經好少嗌
因為食咗好多次有曱甴我都中過招
不過泉記先有海鮮炒烏冬 所以間唔中都會叫下泉記

工廠大廈啲飯堂仲要用飯盒裝的確又唔會諗到比人收99蚊嘅

睇賣相唔值喎

道理係邊咪幫邊面囉
淨係識得立場先行咪即係盲撐

仲要勁撚大盒

柴灣D酒樓咁爛食，比99蚊都係得40蚊質素，好意思比？

咁既垃圾收$99? 食屎啦連登仔

個網民識玩投訴工廠餐廳接街客會點

食左幾年，好彩冇中過招

收得咩價錢就預賣相要幾好
你去靚d既茶樓 服務好d 個景好d 食物賣相都2回事
好簡單姐 換轉係你
成個menu炒飯都係40-60
黎到收你99 你會唔會接受？

接受唔倒都要俾架啦

唔好搞人啦冇左泗興泉記既話東區學生冇外賣食得起嫁啦

比就比架啦
中招果個係連登仔
咪一樣會開post屌個飯唔值

屌
呢間垃圾嚟
佢lunch d 飯黃色，垃圾米

返咗二十年柴灣工

咁你食開邊間？
都想知柴灣有咩好食

同大角咀一百蚊紅豆沙有得比
但人哋虧本

屌你老味叉蛋飯都有人賣128蚊啦

暗然銷魂飯

泗興個柴灣雞煲好食

泉記煲仔飯

姐係御膳

四眼泉條仆街不了

好撚肉酸

我食過百幾蚊公仔麵都未出聲啦

當永利死架？

食到咁刁轉？

好少聽呢款飯

做黑衣做到通街都知 知唔知醜字點寫

lm

泉記,泗興食到唔想食

泉記不了，太唔衛生

連登仔飲杯奶茶都要開post屌貴啦

呢度個個連登仔都50k一個月 99蚊一個撚廚好撚抵好撚平炸

茶仔就60蚊左右
酒樓就大約100
本身都無咩野
但工廈既酒樓咪又係茶仔...

唔好衝出黎柒啦 係呀 話緊你呀 膠

呢度個個連登仔都50k一個月 99蚊一個垃圾撚廚好撚抵好撚平炸

有咩仆街野

逼走澳門大排檔
用僵屍肉，走私菜又唔洗，大把野

而家係menu無呢樣野你自己走去叫呀
唔識問人幾錢？

真材實料 係好食既 99蚊都肯比

我淨係早餐同lunch
你要我覺得好食
十年前豬扒大王
牛記茶室(汁咗)
泗興無去幾年

香港食市赿嚟越垃圾，服務員大多數中國內地人

我廣東話佢會落錯餐, 屌學好廣東話先打工啦

垃圾到
仲未執係miracle

泉記

可能黑底

垃圾黎

49都俾多喇屌

屌
泗興工廠食堂

唔比外人食

搵政府攪吓啦

Only staff

住其他區未聽過，係咪姐係良友果類？
係好撚誇張，平係平但夠膽俾甲由我

食野唔睇價錢有咩資格屌？

出面食應該普遍都70蚊樓上
99蚊最多都係偏貴, 但未去到太貴
叫得呢個飯就唔好預佢60蚊樓下搞得掂啦

最緊要係係咪真係咁足料好食
如果真係足料又炒得好既咪抵比囉

寧願68$鳩咁黎炒好過，返正炒埋一盒又係咁既死樣同咁上下味道，99$搵你食啦

外賣叫炒飯都已經擺明係ON9啦

跟本就係去魚蛋檔叫魚翅食
人地碗仔翅最好食唔叫走去叫魚翅
叫完又嫌人貴又難食
要食就去酒樓坐低食啦

痴撚線
泉記喺柴灣過朵一早臭撚囇

你(油)d 無味覺嘅人食啦

早餐都唔得

總有霍亂

唔係可能 根本就係 柴灣老一輩都知
泗興都係同一個家族
新街市大部分都係佢地

現在全港都搶錢

巷仔間撈麵成日排長龍 真係咁好食？

好食 不過愈黎愈咸
入面果間淡口d

我希望我可以勤力d
自己帶飯

我都識食

我親戚做海鮮

真係越嚟越鹹，但佢啲辣都幾好食

咁唔怪得知佢哋會一齊加價啦

中國人係咁㗎啦
依家係咁，之後一樣

冰室五十蚊都係凍肉

我老婆做cattle 生意

首先
我都希望你真係揾50k/月
99蚊個飯你望都唔會望
另外
唔好為覆而覆，好嗎？
單嘢係講緊99蚊個飯值唔值
雙方溝通有冇問題
你衝出嚟一句九唔搭八咁
乜嘢9蚊成本90蚊租金
唔知唔識嘅
睇完，Next
唔使覆㗎
連登大把其他嘢啱小朋友睇
柒都有個限度
OK？

低智商就講少d野打少d字 依家香港一向都地貴租金成本貴 90蚊租金 9蚊成本都唔明講乜 抵你做港奴啦 世界咁大 去下其他國家旅行睇下個物價先啦 小朋友 唔好做井底之蛙喇知唔知

想食

你講得出9蚊成本都覺得你on9啦

呢個位
你話佢成本/租金係1：9比？
你唔好扯火住先
我地理性討論下
當然我唔排除出面係有食租金嘅餐廳
但唔係呢間囉
仲有
住得喺香港，大家都係港奴
無謂妄自菲薄
大家都比地產霸權壓迫到抖唔到氣
但係覆人地嘅post
真係要貼題囉唔該

中學lunch果陣叫外賣先30蚊個
十年通脹都無咁勁啦

貴咪唔食
有咩好投訴

叫Menu無嘅嘢就預咗俾人劏架啦

識個Uncle每次去新餐廳都叫個廚煎隻蛋出嚟試吓佢功力，有啲收佢十零廿蚊，有啲收四五十蚊嘅都有

何況如果真係足料嘅99蚊真係唔算貴

由18蚊食起 而家都唔知咩價位

唔知點解之前佢會肯俾個場牛記開

呢個飯一向都貴，依家啲人咩鳩都擺上網批判，分明係柒左

戇尻
打電話去茶記外賣叫人講價錢？
自己無口問？

咁既門面賣$99估佢唔到啫
如果福臨門賣呢個價你會話太平

所以點解叫闊佬炒飯

覺得貴咪唔好食囉
就係有啲戇鳩衝出嚟柒 佢自己唔睇價錢買怪得邊個
怪就怪佢係窮撚又要食瑤柱又要平柒到應一應

依家乾炒牛河好失禮咩

用飯盒裝仲要送外賣果陣浪下浪下咁,點樣好睇阿大佬

炒飯印象中好似5x 蚊炸wo

下...咁既樣一舊水...好足料咩？我都叫開工廠區茶記，呢隻飯通常都係4，50

用飯盒裝就好似狗兜咁

柴灣個邊工廠區仲有咩好食？

睇賣相四十蚊就差唔多

又係呢d網上無聊野
垃圾01

連飯都炒 真炒飯

好耐無係泗興食 因為遍貴但好食

澳門D鐵板餐

無瑤柱就係4、50

佢足料喎

lunch 竹園有鐵板餐

講真，真係貴，係錯在無問價

周中

其實料睇落唔少喎，係样衰d

要平食楊州啦

样你老母咩大陸仔

揚州炒飯就係

似係影相嘅問題 可能唔夠光影
個飯盒影到灰白色咁
將個飯盒tune返啱色之後其實成盒嘢望落唔錯

平時寫比支那睇 樣板兩字寫得多搭緊車個腦轉唔到

諗起中學嗰陣嗌外賣有間叫冠華好撚抵食
又係26/28蚊大大盒飯包嘢飲
喺學校附近派嘅外賣單好簡潔
一張黃色A5紙寫哂有咩嗌得同價錢就算
冇圖冇logo乜都冇 係得字
你用喺menu見到嘅食材去自己砌一個飯出嚟落單都冇問題
最大唔好處係食哂會好飽
男嘅都話lunch打場波餓一餓再返嚟食
班女仔永遠都係三個人share兩個飯

咁多年嚟冇人知間嘢到底喺邊

成日話唔問價抵死
你工廠餐廳黎咋 叫個小菜加碗飯開支啤酒都一百有找啦
點估到咁貴
如果係超出正常price range 好應該事先同客人講
唔係一句以為個客知就大晒

邊區

要平食西炒飯啦
全部雪藏料

冠華之友報到！
同學仔你可能唔知
佢喺新業街工廈區嗰邊
老字號
細過泗興好多
淨係做9-5 office hour
平靚正，抵食夾大件
最最最頂癮係堂食的話
可以去收銀隔離攞港漫睇
好很多，任睇
不過幾年冇經嗰邊
唔知而家咩環境咯
btw 你可能唔知咩係“港漫”～